 엄마. 아부진?
앉아서 봐. 아직 나오실려면 멀었어.
싫어. 주식시세만 보면 돼. 아침에 신문도 못보고. 컴퓨터까지 말썽이야.
그렇게 아부지 무서워서 어쩐다니? 언젠가 연속극에 그런거 나오든데. 아부지를 아부지라 못부른대나 어쩐대나.
홍길동.
그래, 홍길동. 그거 쓴 사람이 니 친구냐? 딱 니 얘기든데.
그거 원래부터 있던 옛날 얘기야.
 어머니 다녀오겠습니다.
그래.
아주 치고 가지 그러냐?
넌 왜 형한테 인사도 안해?
...
그러는거 아니다. 아무리 형이 할일없이 집에서 놀고 있어도 형대접은 해야지. 사람이 그럼 못써. 하늘이 무너지고 땅이 꺼져도 형은 형이야.
 내비둬. 지 꼴리는대로 하게. 늦었다. 나가봐라.
니들 싸웠다니?
 싸우기는. 내가 혼좀 내줬지. 어딜 엉겨? 형한테. 까불고 있어.
저건 뭐야?
뭐긴 뭐에요? 당신 잘난 장남이지. 애를 얼마나 뚜들겨 잡았으면 아부지만 보면 기겁을 하네 기겁을 해. 당신이 그러니 동생들도 형대접을 안하고 본체만체하잖아요.
